## Теоретический вопрос
Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX - це технологія динамічного обміну данних між сервером та браузером, яка дозволяє оновлювати сторінку без її перезавантаження. Завдяки цьому створюються більш швидкі та інтерактивні веб-додатки. 
Це значною мірою спрощує роботу з запитами на сервер


